第12次！港匯又觸底！金管局紐約尾市買入逾101億港元

港匯又觸底！由於港元兌每美元再度觸及7.85的弱方兌換保證水平，香港金管局於香港時間周四凌晨5時左右，再在市場買入港元，額度為101.73億港元。

計及今次，已是金管局至少13次買入港元，累積涉資約513.32億港元，令4月20日的銀行體系結餘降至1,285.2億港元。

終於一次100億了

愈買愈大，睇到好興奮

金管局出完手又彈返上去

會買入到幾時

咁買法月尾就無晒錢了

走得快，好世界

金管局凌晨在紐約匯市兩次入市, 首次在4時許買入31億4000萬港元. 不足1小時後, 再次接錢101億7300萬港元. 兩次合共買入133億1300萬港元.

原來第13次，更正

幾時第14次

即係全日170億

唔知邊個係咁沽港紙呢

樓爆近了

每日平均150億了， 8日清倉

未到5月就加息

加埋息繼續走

其實關唔關700南非佬事事

700南非佬真係南非佬？

正

依家好唔好將手頭上既港紙轉做外幣

唔通落返去咩

你揸幾億係手？

手持美金就有西屌

暫時7.8494個價都幾硬

硬乜撚
下下出手幾十億你個幾個點子1下就爆

又去番7.8496

金管局成日拎索羅斯個次黎打飛機
想問今次係咪唔同?

咁如果用哂銀行體系結餘買港元 都仲係度觸及7.85 咁6會點

咁如果用哂銀行體系結餘買港元 都仲係度觸及7.85 咁會點

頭先金管局條友話入香港資金過萬億，幾百億只係少數目

咪要用外匯儲備囉
用晒會點？咪爆聯匯囉

之前賺左過萬蚊，歡迎大家每日黎我户口百幾蚊，好少事

咁銀行水緊, 咪加息囉.

水浸時放水, 水緊就加息, 就係咁簡單

至於你話係因為真係息差, 定係"真走資"就要睇加左息之後既匯率走向

爆聯匯係咪即係同美元脫勾？
咁唔係好事咩可以等港元升？

難分真與假

破產

要再租比人管理

依家日日用百幾億美金黎買佢先至唔跌穿聯繫匯率
無錢買佢會倒升？

真心唔識
好想接觸同認識經濟學
望巴打們屌細力口戈

無得兌美元邊個要你既港紙

咁姐係港紙變廢紙？
依家係咪應該買入定美金？

邊有咁易會樓爆..

雖然我都想平d入場

首先解答下, "脫勾" 點解對港元係好事

定係我真心左

如果你夠多, 就算手持人仔都有啦

金管局唔係用銀行d結餘買港元
金管局承諾在7.75港元兌1美元的水平向持牌銀行買入美元（強方兌換保證），以及在7.85港元兌1美元的水平向持牌銀行出售美元（弱方兌換保證）

金管局係買走結餘d錢，所以唔存在歸0 之後冇錢買既講法
歸0前後 銀行只係冇曬平錢借比人，要同金管局借，個息好貴就會轉嫁落借貸者

點解去到第12次, 連登累積已經10幾個post講港匯都仲有咁多盲毛咩都唔識係到鳩吹
個個post都係講個堆野, 俾人笑完又潛水, 另一個post又另一班人
連登仔平均係咪真係咁蠢

之前睇啲連登post都話美元掛勾令港紙升唔到上去一直keep住係7.8
可能啲撚屌水鳩我

銀行仲有排水浸

乾塘都唔會加息
要等中國指示

你理解下升係咪好事先

佢咁既輕視態度... 好得人驚

聯系匯率本身就係咁運作

而過去幾年流入香港銀行體系資金達到1萬億，今次金管局購入的500億港元，仍是小部份。

會唔會有黨想抽水,不停沽HKD
目的想吸乾政府錢?

你理解下美元而家既地位，港元同美元掛鈎既國際地位先；你就會明點解脫勾唔係好事...

連燈仔好撚on9啊屌你老母
唔撚識就喺度鳩吹 扮專家
睇撚到我起晒雞皮

會唔會係有d人太緊張乍
利申：無讀econ

港爆？

唱淡到唱得專業小小啦連燈仔
幾撚弱智嘅人先以為銀行結餘存款歸零就等於港爆

金管局有4400億 美元 資產

1日100
1日200
1日400

下星期負數

其實金管局既儲備 足夠掃哂流通港元

即係包底7.85

老散冇錢套息 係咪應該跟沽美金 掃港元

其實正常有腦都知脫勾只會對
香港百害而無一利

貨幣一脫勾，基本上貶值40～50%無走雞

咁結餘歸零會發生咩事

花生花生

今日匯率好高，可能唔使買

無知一問，唔係話港元同美完掛勾咩？點解會跌得咁甘？

唔係驚你無錢借出街

係驚人地要提美元走果時，你香港根本無權印美元兌付俾人啊
炒你拎港元兌付唔到美元啊

咁依加用緊咩美金接港元

......

點會

到時個個百萬年薪

冇PTGF, 冇佔中

會唔會做下功課先問呢 伸手伸得太誇張

你當金融管係最大的發鈔銀行，問佢借錢做生意要比利息（即是美國息率）

但現在一般銀行（個3間發鈔銀行）自己都有1200億，擺係度無用，所以可以低息借出去比人做生意/個人信貸/買樓。如果呢1200億用完，就要問金融管借錢（當然要比息），然後再借比人/公司，呢個時候的息連同銀行的成本一齊計埋落去。

金管局有36000億港元外匯儲備（最少要1～2萬億用嚟保住聯匯），但借入要比息

而銀行結餘有1200億，自由資金成本低，即是現在講的水浸個部份

燒完1200億會加息，基本上是共識，港美息差暫時1.5%， 連同今年美息加2～3次最少。全年相差超過2%

但要脫勾最少要燒埋36000億外匯儲備的大部分，現階段好難

再者美國縮表愈來愈快，由2017年第4季每個月100億，到2019年每季1500億，資產負債表到2021年尾縮到目標1萬億美元，全球的資金在未來幾年會加快回到美國。外向形經濟的香港一定有影響。

壓力測試3%， 未來3年又好大機會加夠3%， 人工唔夠上車的人大大增加，除非下下full paid, 同時美國經濟好唔代表香港經濟好，美國加息降溫，但香港不一定同方向。貿易戰應該仲要打一排，茅頭直指中國。香港經濟緊貼中國，隨時波及埋一份。人地經濟好加息，香港經濟差加息，同2008年金融海嘯情況掉轉。2008年美國AIG被接管，雷曼爆，房利美，房貸美又被接管，經濟跌到谷底。相反，香港當時被中國4萬億印鈔，自由人，專業移民，CEPA等的強心針，經濟快速反彈，結果熱錢流入。按道理熱錢大量流入，要加息壓通帳，但由於聯繫匯率關係，唔單止無加息，仲要跟美國減息。過多的資金既然唔能夠透過貨幣政策疏導，所以逼左去資產，股市中，因此愈升愈有，利息低加游資氾濫，所以大家借錢好易因而催生大量人加入業主行列。

未來3年會唔會成個玩法掉轉，取決於貿易戰，甚至乎貨幣戰會唔會出現。香港其實好被動，美國現在打的就是主要經濟命脈中國，歐盟又反一帶一路，所以呢3年入市冒好大風險。

我都冇乜讀書, 其實所謂掛勾只係政府會做保證係強/弱兌方既角色, 唔會影響港匯浮動

今個POST有人講左港爆樓爆未?

HKD is pegged to USD within a range of 7.75 - 7.85

When the exchange rate hits 7.75, HKMA is ready to buy USD and sell HKD so that the USD/HKD will not fall below 7.75. This is described as influx of hot money over the decade.

Now, the hot money is leaving HK. When USD/HKD hits 7.85, HKMA is ready to sell USD and buy HKD so that the exchange rate will not rise beyond 7.85.

Anyway, Keep the plastic

如果金管局出手....只係証明左...冇其他人願意係7.85買入港元....
其他人話金管局只係接左幾百億...
其實係之前啲人已經係7.7X一路沽緊港元...不過買方唔係金管局咁解...

高質

點解港女咁低都無入接反而繼續沽？

不如將呢段文置頂啦
咁多on9回應簡直係浪費網絡資源

好難講, 咁撚多財仔債, 一加息壓測上調, 更少人買樓, 冇人買樓財仔生意又少左, 仲有呼吸PLAN

呢D爆唔爆真係時間問題, 地產通賬得太快, 可能港爆又地產引爆之後到金融

其實我9UP

咁其實出面個樓市. 好大部份既業主係有實力. 至於會唔會受市場氣氛影響沽貨離場我就不得而知

一向都係

7.8440

以前讀econ
加息係endogenous factor
而加減money supply先係exogenous

但係點解現實就係話唔加息所以要係咁買港元既
等高手解答

點會爆啊 被班鬼佬當提款機襟翻幾百億咪會走囉。依家先用一百億多啲。起條高鐵都唔止啦

係囉，做乜9

一句講哂
潮退就知邊個無著泳褲

又買多左口？

呢下好大棍

有人同外資對賭？

銀行結餘，即係之前7.75 強方接落既美元

可能金管局覺得與其慢慢燒，不過一下子大手入嚇一嚇班外資好過。

喺中国，越鋪天蓋地，就越係真（侵侵撃中要害）
喺香港，越唔講低調，就越係驚！

7.8467 又上返去

唔一定係
佢平時收銀行1美元就俾佢地印7.8港元
所以7.8居多

鬥多錢

外國走資理撚得你金管局
繼續做atm俾外國㩒爆啦

連登仔打飛機打得太多日日係到FF支爆港爆樓爆近了，手持午餐肉就有閪屌

明明MA買港紙只係一件好正常嘅事

一口大買盤

係好正常
因為黎緊幾年熱錢會繼續流走
金管局預一日100億買港紙就差唔多

之前MA買都冇咁大棍

前後50點子，好誇張

港紙被人拋有兩個原因
1. 美國同香港有息差
2. 美國減資產負債表，資金回流美國

香港加唔加息係銀行決定
現時美國同香港有固定匯率
但係有較大嘅息口差距
人自然會將錢搬去高息貨幣

正常情況資金流走會令
1）貨幣貶值，利率不變
或
2）息口增加，匯率不變

但之前嘅QE令香港銀行水浸
所以2）短期都無法實現
HKMA只可以靠買港紙維持匯率

開戰了？

可能金管局班人費事1日入咁多次，直接買1口大嘅

咁少 在多d,香港大把錢

你個短期係幾耐?
可能未到6月已經要加息

Ma 話7.85先接，可能大陸叫人黎打大鱷

即係以前讀個d econ都係食屎既
教埋晒d咩加息係endogeonous

邊日大家都收唔到銀行問人借唔借錢嘅電話

唔駛六月都可能會加
銀行結餘日日咁燒法
好快就無晒d流動資金

劉明學野

睇下一陣ma會唔會有野出
感覺同尋日亞洲時段有關

中國的銀行自己都無錢，要定向降準4000億，邊到得閒呢個時候幫手接貨，金管局又唔係無錢。

G持置頂

琴日先有報紙話有人沽空港元港股，今日兩者都大升

拎美金落嚟買港幣再用港幣轉番人民幣
對支那銀行黎講只係燒外匯，錢唔會點少

係囉，大摩仲話股樓都無風險，無事啦，一天都光晒啦

拎美金落嚟買港幣在用港幣轉返人民幣
對香港來講只係左手個右手，錢唔會點多

股就一定係大陸佬托緊
睇升邊d股就知

但咁就不知不覺可以隊港匯個價

托高跟住散水，次次都係咁㗎啦

無事喇，金管局今日終於可以抖抖

專家講野都好信
你唔入市邊個接佢d賣盤

沽美金買港紙就升
沽港紙買人民幣就唔跌

兩單交易係咪喺平衡時空

依排通常朝早升500, 下午倒跌。

19號
隔夜 0.15000
1 星期 0.42607
2 星期 0.71857
1 個月 0.94982
2 個月 1.16804
3 個月 1.33661
6 個月 1.62639
12 個月 2.14374

18號
隔夜 0.15464
1 星期 0.42286
2 星期 0.60000
1 個月 0.91179
2 個月 1.14929
3 個月 1.32071
6 個月 1.61179
12 個月 2.12756

好資訊

有一樣野諗唔明，Trump話俄中縱容貨幣貶值，但呢2年美匯指數由105落到89，貶值速度同中國差不多。但俄羅斯真係貶好多，因為油價早兩年跌得太急。

環顧中國附近國家，如菲印太，印度，柬埔寨，緬甸，越南，孟加拉等貶值更多，中國設廠成本已經無數圍。如果逼人民幣升值成功，無可否認會令廠佬考慮去其他地方設廠。

但美國迫人仔升值的原因仲未明確

息差無大變，都係一厘
鳩估係應付下星期抽平安好醫生既資金

人仔再升，中國出口死撚緊

大國之間既博弈
真亦假時 假亦真
同一種對付敵人既手段 又會唔會用多次？

加息囉

上咗一課

結果係人民幣兌美元升左
港幣兌美元跌左

迫人仔升值，吸引更多美元回流，到時美元升值，當中利潤不得了

其實未用晒都已經加息。

而且HKD 未至於一蚊都唔值, 本地經濟都有現金需要。
當Money Supply 跌到咁上下, 就有支持位。

7.8473, 慢慢又上返

爆了爆了

結果定係結論

結論係一出一入影響微乎其微

係唔係中國擺喺海外嘅美金經香港入返入中國係你嘅假設
你講嘅係結果可以有無數個因素影響

會有乜影響？
唔識
求教

潮退先知實力，次次大時代都死一班人。
見過有人有幾千萬身家，股市一爆蝕曬，賣樓賣車。

強大了，我的錢

金管局: 俾我抖抖得唔得

我地中國人唔輸得
打到班洋鬼子仆街投降

人民幣升值d企業利潤咪多d囉
如果而家換可能換得返1億美金
升左值先換變左1.5億美金
無啦啦變左5000萬出黎

認同貿易戰先係最大隠憂, 一開打, 參考以往日本經險真係10年以上, 美國想迫人仔升值, 如果真係升值, 香港入口通漲會更加厲害, 港紙無得升值下, 資產可能會更癲...

有息差一日都無得抖，經濟學本身就假設人係有利益就一定去賺既

結論就係要港樓爆, 一定要支爆....

食都無得食仲有人同你買樓供樓?
加息下樓價仲有得升?

lm學野

買樓經濟幾差都會有人買，必須品黎
不過樓價會點呢就

加息同樓價無直接關係, 但通漲就有好大關係, 誠哥都有教啦

最快幾時要再買，係咪要等美股開市？

我永遠都諗唔通呢個位，如果港紙對人仔跌，香港理論上物價會上升，因為我地大部分日常用品都係大陸入口，但而家實際上物價有好大部分係比左落租值，咁又會唔會有可能班大陸業主係香港扔貨出街做低個市同租市，反而物價會平左

我地瞓緊果時, ma 班友就好忙

你代入做開鋪既人諗下就會明

好難明咩,總知香港物價係冇可能會跌

03年發生咩事?

又係呢D單純比較

等你班散戶接晒貨先加息

姐係依加好得閒啦

微乜鳩，拎幾千億黎換就唔微啦, 不過無人會知，因為港幣換人民幣係一個黑洞，從來無人知係換左幾多

btw,依家咪就係講緊假設大陸想阻走資可以點做囉，唔係假設係乜？

econ根本就係垃圾吹水科

諗野唔人性化仲好理想化

淨係一個日本收哂成套經濟理論皮

econ 過份簡化事實, 忽略左其他因素。
成日都if A, then B. 但現實係if C+DEFG > A, then B not going to happen.

去到03年由P+ 轉P-, 樓價咪一樣跌到仆街, 所以話加息/減息同樓價無關係

雖然我都睇淡未來幾年經濟，同樓市

但聯繫匯率，觀乎未來3～5年經濟都幾肯定穩陣

香港轉過勾幾次，最近一次係英中談判時，當時連港人都睇淡港幣，因此當時港幣急貶，之後就出現聯繫匯率

除非連港人都唔信港幣，沽樓換美元，否則都幾難港幣脫勾，或者港爆（從貨幣層面）

只不過加息，失業率上升，貨幣基礎收窄呢幾個原因足夠拉樓市落返去比較理性位置，但應該唔會多過30%。下次如果調整比較深而有穩定職業，其實可以考慮加注樓市。要落返08年個d位，講真如果唔係支爆（即樓爆，地方債爆，公司爆），其實真係好難。

08年 Jobs DB 曾經一期只有6版紙，$4000大學生實習計劃，失業率8%， 同現在比差好遠。未來失業率上到4～5%，供樓利息去到4.5～5%， 人工跌20%都有可能，但要大爆都唔似咁易

未來5年要買樓，可以考慮有呼吸plan的屋苑，呢班人最脆弱，老牌屋苑因為不少供斷，沽貨壓力較細

econ 唔會教你負利率會點.....

經濟學太理論化，只考慮一兩個因素，現實十九幾個因素不停變化
不過學左係識睇d大方向only

今次真係可以棄用港元
轉用美元啦
咁保法遲早頂唔住

因為03有CEPA, 好多錢落左來香港，國企要買香港物業做office和員工宿舍

金管 有5千幾億usd 買撚曬全香港d錢都得啦 爆碌撚咩

其實信心危機之前, 港元係好強, usdhkd好似1:4....信心危機之後就1:10

睇番港樓, 我地回歸後成個經濟cycle都依賴大陸, 根本港紙就要跟人仔升值, 但聯匯下銀紙升唔到值, 局住資產升值...呢個局面係未來會唔會改變? 除非貿易戰吹漲大陸(好似當年日本咁), 再支爆衰退....

問過牙爺未

你既假設係港幣係大部份hold 係香港人到
但全球qe ,到底走左幾多錢入港幣到
而依家既港元資產到底大部份係咩人手上係無人知
家陣連誠哥都走左唔少資去歐洲
只要揸莊班人一轉風向走資，你香港人幾信港幣都無用

你可以睇03-04年升得急
但04年開始加息，升幅已經減慢，平穩之後減息就幾何級上升，雖然網上鳩up無責任，但每樣野都有啲referende好啲，仲要講歷史

幾時要出動外匯儲備呢

7.8477橫行

金管揸哂港紙 ，但出面無人用， 仲係唔係流通貨幣？仲有冇用黎交易既價值？

日頭時間應該唔駛接，頭先個棍咁大

你個圖都答到你自己, 98年p係10厘, 當年做按揭仲要p+ 即係14-15厘, 然後去到0.3年p係5厘, 當年做按揭係p- 即係3厘左右, 但樓市係減息情況下跌到仆左街

如果用晒就等如幫美國做一期QE, 大量美元流出, 變相美國冇左縮表成效, 加快加息。
但內部經濟復蘇未必跟上加息步伐。結果Nominal GDP 升, Real GDP 跌。
美國自己都未必想咁。

唔好介意係殘體

在1984年之前，香港楼市经历了两个周期顶峰：1972年（四大家族的地产公司集体上市）和1981年（长江实业和新鸿基兑现巨额利润，恒基兆业上市）。1982年撒切尔访华，拉开了中英谈判的序幕，由于香港前途不明，楼市急剧下跌。在这个过程中，李嘉诚们继续利用“反周期”玩法，低价购买土地和物业。

到了1984年12月，香港归属明确，楼市开始反转。从1984年开始，到香港回归的1997年之间，香港楼市经历了三波明显的“升浪”。

第一次升浪（1985年-1989年）：从《联合声明》落定开始，香港楼市回温明显，即使中间遭遇1987 年10 月全球股灾，楼市也很快企稳。同时由于过渡期的安排，香港成为国际资本进入大陆的重要跳板，海外资金大幅流入，推升了整体楼市上涨。

80年代至90年代升既原因：
香港成为国际资本进入大陆的重要跳板，海外资金大幅流入，推升了整体楼市上涨。

反觀現在仲有無資金大舉進入香港先

成日base on 啲幻想片面野去推論，咁大偏差值仲將佢無限伸展
如果金融同實體經濟冇咁本末倒置下都仲可以相信
但今時今日已經淪為騙徒工具啦

資本主義下果啲經濟理同共産主義計劃經濟果啲一樣咁on9
係呃果班友唔同咁解姐

這當然啦，大陸息口係高過香港好多，樓價依然堅挺

其實係，利率是其中一個因素
仲有失業率，資金流向（中西資金），中美經濟狀況 ，本地經濟發展，樓宇供應，需求等

外向形經濟被動

金管局會唔會自己係7.75沽過港紙
7.85平返強行收水兼賺一筆

所以我好唔明點解香港人講親樓價都講加息
但明明好多人都知佢地唔係必然關係

究竟係咪因為財經版？

信誠哥啦, 只睇一樣野, 就係通脹

大股東唔係南非佬係邊個

Sunk cost係咁解嘅咩？用返你個例子，等譚仔嘅sunk cost係等嗰5粒鐘，而嗰5粒鐘已經過去咗，所以你決定要唔要等落去嘅時候唔應該考慮嗰5粒鐘，而唔係叫你等落去喎

btw，我見好多譚仔逼爆人嘅時候門口依然人山人海，等半個鐘都唔出奇，喺我眼中呢班友係痴線

sorry介意

咁係因為香港讀econ好多時教同學都集中micro嘢。。。你香港又唔係大型國際經濟體，又無獨立貨幣政策，macro「學嚟無用」結果就走晒去講micro，然後覺得應用唔到。但其實如果話呢個post上面啲清講嘢有用，咁其實就即係代表你覺得有用的係macro ，唔係micro。

連登仔平均年齡under20 平均學歷ive 差唔多啦
咪淨係識一日到黑鳩叫 爆左爆右
點解爆唔知
會唔會爆唔知
咁易樓爆就好啦
加0.25%息就爆
壓測都2%啦
仲有大把人有幾百萬現金 樓價一跌5% d人都狗衝

班廢青爆左都買唔起啦

南非公司大股東係工商銀行，佔兩成以上股份

佢地以為樓爆 落番6000蚊尺
400尺 240萬 9成按 24 萬首期 就上到車
到時7成都難做啦

到時仲有工開再講

你問點解d人會次次問支爆港爆
係因為佢地成班人活係自己幻想世界入面
起起底成班人都係時事台嘅on9
時事台都唔係講時事係比佢地班垃圾打飛機
咩新聞都trump 又win 支爆港爆習大大捉棋
見今個post 開係財經台先入黎睇下
點知又係果班友又黎港爆

我覺得QE本身及之後的狀況好多都echo返凱恩斯同佛利民啲爭議喎，緊縮定量寬，新版流動性陷阱的可能，息口及央行的地位及功能，呢啲都不斷重覆上演

班人有24萬先算

人仔15年貶完之後都升左唔少，真係貶得俄佬

人仔升值有兩個好處，一來頂坐個外匯儲備，二來迫賺美金嘅廠盡早回流大陸
（愈遲回就換得愈少人仔）

美國自己貶值係吸引美元回流，美資要係美國開廠，做大個貿易
（試諗下美元太貴，稅改效應就會弱左，貿易都增加唔到）

長遠係振興美國經濟＆保持侵侵選票

至於中國都趕好多廠走，環保規格愈來愈嚴，東南亞個Ｄ多數係做紡織，你要走咪走

中國主要歡迎高科技同附加值高來開廠，富士康個Ｄ血汗廠都無城市歡迎

On9，要屌西，你個個禮拜拎2K過深圳河以北屌到腳軟啦

呢個仲搞笑 工商銀行只係買左南非最大銀行20%股份 希望增加係南非有影響力影響naspers
都可以吹到直接買左naspers

其實睇好同持樓啲人係睇好中國之嘛: 睇中國經濟會好，無週期地單昇或大漲小回(或者好似汪敦敬個龍市理論 )，睇中國可以用行政手段為經濟問題去泡沫甚至令佢唔會跌最多昇慢啲，睇外國奈唔到中國咩何，「迫住」要同中國做生意俾錢中國賺，「迫住」要等恆強的中國打救自己時強時弱的經濟之嘛。。。

仲有剛需

正確，如果樓價跌到瞓低，香港經濟必定也瞓低。到時工又無，銀行又唔願借錢，市民有錢都留返唔買樓。樓市平穩，經濟平穩先令人放心買樓。

未來2～3年隱憂比較大，但又唔似會大爆，趁有調整的機會應該積極考慮

當然，貿易戰，貨幣戰，縮表等都會有影響。太難現在下定論

到時你人口數多過住宅數10倍可能啲樓都無人要

個個都唔會賣樓止賺止蝕，只有買沒有賣，呢啲就係香港人既剛需，我十分睇好

樓價真係訓低
買樓嘅都只會係手頭上有幾百萬現金閒錢嘅人係度掃 而唔係班廢柴
班廢物永遠以為支爆港爆樓爆就可以洗牌自己有機會上位
事實永遠唔會仆街就係已經上左岸嘅有錢人

我發夢聽見有廠佬俾外國佬拖數，見到好多紡織業收皮，講緊2球美金，基本上好多廠吊緊鹽水

插左一下
又番到
7.848

有人可以將所有資產變現 靠利息已經可以生活無憂
唔代表佢要咁做 但絕對有能力咁做然後下一秒打跛自己

變利潤？唔撚找數，整撚死你都得，大陸廠刮到鬼佬？

無事啦，掃番上去

但貿易戰當年美日拖長時間，逐樣產品斬件分上來打，玩咗十幾二十年。由奧巴馬傾tpp，早半年西方媒體一齊報及吹「中國尖實力」風，到侵侵打貿易戰(其實諗返，效果上而家同美國入咗tpp及ttip再兩面夾中俄有咩分別？)，就可以見到打大經濟戰打到中國「一係徹底在經濟上同西方同化，一係跪低」，跟本就已經成為咗美國新的長期國策及歐美澳日等發達國的長期戰略共識。我個人睇好淡: 貿易戰貨幣戰會拖長以年計反覆打。侵侵做法又快又心急，佢會加速打，但就算換人(美日經濟戰中總共換咗4-5個總統)，佢地都依然會繼續同中國開戰，只會有快慢同頻率的分別。

根本而家嘅事，08年就應該發生。當年唔好彩，美國玩爆咗自己春袋；但尚算好彩，本來分分鐘可能要打仗。當時條數，今日就係時候慢慢還了。

港幣升少少你就FF中國出手
再合理化件事

之前聽人講700唔係國企,大股東南非佬揸旗,就咁睇原來係水鳩大陸愛國人士,話700唔係國企

前排Bloomberg定唔知邊份先講: 人仔貴最後受害係啲中國廠，而唔係外國買家(即時)訂少咗貨。人地外國同你落單，見你人仔愈來愈貴，就會要你用美金定價出單。你中國廠商要同人做生意就要迫住要咁做。到最後人地找美金，但到時人仔已經昇咗，外國人都係俾原定的美金數額。你中國廠收咗，因為要在國內出糧找數買料，結果就迫住要兌返人仔，亦即係由中國廠商食咗個匯率變動去。而在人仔昇的時間，一個唔好彩中國廠佬可以變咗白做。。。

呼吸plan屋苑管理費偏偏最貴

真係糾結

你條link 想表達咩 裡面講既野 正正係我講既野
好清晰 naspers 大股東係南非政府
南非標準銀行係naspers其中一個股東
工行係標準銀行其中一個股東 ( 非絕對控股 ）
如果隔左咁多層關係 都可以話工行控制都冇野好講
另外中國想控制騰訊 根本唔洗咁複雜
當然中國入股標準銀行係想制衡南非

回 頭說傳統的宏 觀經濟分析的失誤，本文要指出的重點，是這分析牽涉到的局限轉變是很表面性的，例如物價、工資、利率、政府財政、貨幣政策等。不是說這些局限變數不重要，而是宏 觀分析歷來不深入地調查這些變化的底因局限。尤其是，在那重要的交易費用（應該廣泛地看為社會或制度費用）的考查上，傳統的宏 觀分析歷來交白卷。解釋世事，交易費用的重要性毋庸細說。然而，當我們能成功地把交易費用局限的轉變翻為價格或代價轉變時，用上的選擇理論（theoryof choice）永遠是價格理論（theoryof price），莫名其妙地被稱為「微觀」。

張五常

一早就用美金找數啦, 好多單都去曬孟加拉,柬埔寨,越南呢d地方,基本上中國做低技術工業無得玩, 中國開埋勞工法,社保,玩鳩d老細, 大陸做制衣業普通人工3-4k/m, 你去望下其他地方,單單人工就貴一截啦大陸.

再論剛性需求，立論為地少人多，而人口增長要住，所以形成必要需求。

98年人口：654萬
03年人口：673萬
16年人口：734萬

98～03新建樓宇（私人）：約146900
03～17新建樓宇（私人）：約216241

人口增長80萬人，私人物業增長約36.3萬
按一屋住2人假設，連同公營房屋的興建3：7比或4：6比。數字上一定夠

問題點解一直看似唔夠屋，因為多左一大堆非剛性需求，即是投資需求的人：

第一類：錢多的人見到樓市可以賺錢，借多d錢買多幾個，話之你辣招，有錢賺就買
第二類：先洗未來錢的人，未出黎做野，拍緊拖，幫子女買樓的一群，驚將來買唔到，買定先
第三類：非常住人口，即外資（包括中西資金）

樓市一路升，投資需求唔會變，因此要跌好難。
相反，假若樓市開始逆轉，縮表開始影響，投資需求會大幅減少。

同時剛需個部分會有影響，但唔會太大。市場一直用剛需作解釋樓價上升原因，但實際上影響更大的係投資需求。

香港人其實好慘，住屋需要被炒家舞上舞落。如果剛需，同投資需分開（似新加坡），生活應該好好多。

啲人話投資既人唔會賣, 乖乖等收租

今日應該唔洗再出手了

樓價唔止升1厘 叫救命？

我見姚松炎條數同你都近似，我都傾向信「剛需」係政府的藉口。。。

真係確認港元只係得1200億? 咁M2反而係14萬億, 但金管局儲備只係得4萬幾億港元. M2沽1/3都沽爆金管局, 如果只係得千2億, M2個數係點出黎?

邏輯上好似幾合理

支那公司喺香港買既物業多到仆街

ching 你講得好岩，我覺得你應該入低調置業區屌醒班後知後覺嘅業主

補充一點: 97同03時的家庭住戶人口數其實有3.0(人)以上，純數字睇，照理對住屋的需求應該比而家(2.7-2.8人)更「剛」

講真咁樣的人有幾多？佢地都係被動的，唔係一班真正帶動經濟的人，個市差，佢地都要減租
佢地最多都係做到自保，但唔會左右大市

平均家庭住戶人數其實已經係「平均」咗，即係最少可以當係拉勻或多少模擬咗你話果年新婚人口所謂「拆出嚟」呢點。當然如果社會風氣變成好似德國咁有1/3人獨居就另計了。

金管局係調轉可以注資俾銀行
2015果陣試過幾次

可以，但要比息

結婚就搬出黎, 離婚就一開二, 又結又離就二開四, 剛需就係咁簡單計算

其實買樓時唔理當時租金回報比率，係好本末倒置。因為正常的樓價價值及昇值，係來自佢作為生產工具的生產效果，亦即係收租的能力(同時亦反應所謂「剛需」有幾剛)。你就算樓會昇值，正常都不過係係預期樓呢件生產工具未來可以為你生產更多生產力及回報。如果唔理，咩都唔理，就真係同信仰無咩分別。。。

樓爆is coming

仲好計過強國d GDP

屋既剛需, 有一部份係住屋需要變左, 之前有個調查係1995年結婚之後會搬出去住同2015 比, 印象中係4成幾升到7成幾, 呢樣造成需求大左.

金管局渣住成萬億票據可以放番出去俾銀行...根本唔需要擔心港元流動性既問題....

今次hibor 上升會同libor上升極相似...慢得黎之餘非常smooth 同線性....

好友話港樓只有升 不會趺

到期日 港元利息結算率

隔夜 0.15000
1 星期 0.42607
2 星期 0.71857
1 個月 0.94982
2 個月 1.16804
3 個月 1.33661
6 個月 1.62639
12 個月 2.14374

LIBOR - 1 Mo 1.8956%
LIBOR - 3 Mo 2.3554%
LIBOR - 6 Mo 2.5013%
LIBOR - 1 Yr 2.7461%

現時仲有一段差距
流動性短期2，3年唔會有問題，只不過平錢就沒有了，未來會加返2～3%

流動性反而受縮表影響，但無咁快，去到2021～2022年美國資產負債表落到1萬億美元左右先見真章

仲可以玩多兩三年?

同意，票據在香港作為貨幣供應及息口的緩衝好重要。大家成日話走資，但真係走資的話，走應該會有相對短時間內大幅扯高hibor 的壓力。hkma會先贖返啲票據，放返港元出來，加大返結餘，然後一面接港元沽盤，一面偷時間比hibor慢啲上。但而家個過程完全未出現，hkma收起呢筆錢仲有成萬港元，根本判斷唔到係咪走資。。。住

貨幣供應有m1 m2 m3，遲下住屋需求都有d1 d2 d3

你果個數, 係以以前好多人住埋同一間屋計, 以前既人生得多, 但佢地都係住埋同一間細屋,而家80-90年代既人已經開始大開始結婚, 通常結左婚就會有更大意欲出去住。所以另一個角度, 不如試下用外來移民+結婚(家庭拆細)既數字睇睇, 呢啲咪剛需來源,亦都係係講既第二類人。

當然,你可以問點解早兩年回調時剛需會突然冇左, 因為佢地覺得之後會跌,住番父母度等樓跌。而結果係佢地都係等唔到, 出番來買。

升返1～2%息應該可以拉住樓市，但唔會推散

縮表，貿易戰，貨幣戰先係重點

諗緊係唔係拎d錢買哂日元好

金管局應該可以休息到下星期一先再出手

如果係咁，咁有兩個可能: 1) 平均家庭住戶數唔反映剛需， 咁就要搵其他數字來評估 2) 97 03 都有剛需，但要跌都可以跌，樓價同剛需唔關事

呢個都係我的諗法，影響樓價反而投資需求個班人。個班人用低資金成本不斷買樓，從而導致真正要住的人同佢地一齊爭同一塊餅。

所以剛的唔係自用住屋需求，係保值投資的需求!

美元加息會升值，我覺得唔使轉日元
如果真係貿戰導致美元眨值，日本都唔會好過，到時又係行量寬眨值爭出口

日元係量寬都貶唔到值既特例黎 (我無記錯既話)

香港個P真係無想象中咁快郁.....好睇HIBOR 跟得幾快....可能美國要加多3次息, 香港先加P

爆上

1) 我記得每年有約5-60000人結婚, 當當有差不多4萬係雙方首次結婚, 另外又有堆新移民結婚, 所以直接睇個數字就知道基本新增需求
2) 其實任何時代都有剛需, 問題係佢地果刻有冇錢買, 買唔起既有剛需都冇用。而而家D人真係仲買得起, 因為自從03之後, 香港人真係儲左太大筆財富, 仲要PASS左一部分俾下一代。SUPPORTING可以參考供斷物業既比例同之前有個百萬千萬富翁既調查

其實仲有一點, 話而家買樓既大部分係香港人既人, 其實有一點冇講出黎, 就係佢口中既"香港人"究竟係本土出身既香港人定係20年內先黎香港既"香港人"? 新"香港人"之中好多真係好撚有錢

如果有個人佢打算二年後結婚要屋住, 又見而家買得起樓, 所以買左間屋放租, 二年後結婚收番自住, 對你來講算投資定剛需?

都唔係唔可能，或者應該參考同比較下發達國大城市的平均家庭住戶人數？

香港只會gogogo 只係套息唔洗驚！加息資金就會返黎！ 樓價gogogo

仲覺得只係套息嗰班個腦到黎諗緊咩 人地老美就加息減稅玩收水，香港人仲話冇事冇事 講吸水邊個地方夠香港黎！買樓賺梗20%！

睇生育率即, 而家平均一對夫婦2.8左右
不過實際應該會比2.8低, 因為有喪偶/離婚/單親/二人世界/新"香港人"等會拖低成個比例

今日港紙升返d, 唔駛沽?

今朝11點好大棍，今日9～6時間應該安全

聽朝4～6點先再接過

應該唔洗，港爆已完

人仔升值唔係出口商奶野咩?
强結匯下收少咗人仔

係囉，話就轉型內需型經濟，但宜家仲係世界工廠

連登應該bookmark左呢段野，再9up既屌柒班弱智仔老母

之前金管局入100億都推唔到5格，11點個50～60格唔知邊個接

個度無500億都做唔到

會唔會又係金管局接，但未出新聞稿

量化寬鬆前，港元貨幣基礎主要組成係發鈔銀行按7.8港元兌1美元，向金管局交出美元換取嘅負債證明書。

但量化寬鬆後，7.75強方保證時金管局為買入美元創造咗超過一萬億港元，令總結餘相應增加，當中約九千億港元被增發嘅外匯基金票據吸收，負債證明書佔比下降。

咪鳩up啦屌，買走港元 金管局既balance sheet入面d錢唔係消失左架....起高鐵d錢就真係消錢啦 (不過都只係流入市面)

國家隊？

佢呢個比例同本土香港人口VS新香港人口比例幾夾
呢14%中,可能9成都有香港身份證

如果金管局唔出新聞，咁即是私人市場有需求，而且急要港幣，因為慢慢接貨唔駛硬接50～60格送錢比人。

呢一兩星期得新股平安好醫生要資金，其他新股無乜。又可能係有公司要併購/派股息先要短時間大量港元。

當然，重點是呢50～60格，5個鐘差不多追大部分。回想3月，50～60格要成個月時間，由此證明資金流走/套息速度比之前快好多

第一次入市，套息，好快冇事，唔會過三，第三次入，套息，好快冇事，冇下次嫁啦，第十二次入，套息，邊有走資，樓價gogogo 香港人真正，三十三年未發生過都覺得冇事

接得咁急, 會唔會係有人被迫平倉?

走資加套息根本冇得輸，息差咁大，你要拉到港滙升幾多先逼到人平啊？一日唔加息，fund佬都係賺梗

月中要平倉？唔知呢種級數的外匯操作係點

想像唔到擺1億，槓桿200倍係點樣的操作

係外匯呢一部分，市民同官方的資訊完全不對等，好難估

有冇人可以解釋下
點解揸住里1200億既人唔轉做美金賺息差？

唔好話你地
我自己幫間bank trade緊我都唔敢亂講乜乜接貨乜乜平倉
好佩服咁多位亂9咁UP既程度

之前聽電台講，有半專業級投資者借10億港元，幾日1%息差已經賺10幾萬，風險極低

金管局拎美金買港元咪等於有人拎港元換美金囉

Trade 緊咁有乜啟示？

中國經濟同十年前唔同，再睇GDP幾快，出口幾多已無用

而家係要睇國內企業有幾多利潤落左袋，再派落去加薪同增聘人手

其實工業建國先係王道，內需係學唔到美國的

美國淨係人均零售面積已大到痴線，歐洲無一個國家跟到

反而歐美全體都有自己的工業體系同一流工廠（尤其高科技同重工）

車，飛機，太空，TMT，中國無一樣追到，得華為同太陽能板叫好小小

識carry trade係咩就唔會講埋啲on9野

首先你要借到十億

FX市場咁大可以有乜啟示?
唯一唔同既係我同時係market maker and market player囉

1200億係銀行結餘體系，唔係真實有一個（人）揸住舊錢。另外，銀行呢1200億用黎借比人做生意/信貸/買樓之類，點會攞嚟炒外匯。假苦轉左做美金，未即是叫金管局接返，到下次問金管換港幣做生意要比返利息，銀行唔會咁做。
而家1200億資金成本低，銀行擺係度等人借，但無咁多需求，結果可以唔加息

純9UP
行50-60格唔一定要好大銀碼(百億), 夠急勁就得, 所以落左60,即該有人承接, 上番30。金管局果100億行得慢因為呢刻真係有人沽緊。
如果參考97年索羅斯, 佢係兩邊沽, 港匯同HSF, 但今朝差不多11點HSI大升, 可能咪呢度補番D錢

而家有錢既買美金先最抵 ？

除左真係知內情個人, 有邊個唔係9UP架, 仲要嚮連登
不過除左乜乜接貨乜乜平倉, 仲有其他可能?

無穩穩地回返200零300個點子都唔駛旨意令套息班友損手

係，所以我上面都講咗，嗨波又唔點郁，票據又無郁，根本判斷唔到係唔係走資。。。

走資加套息，根本係必賺，你金管局米一直買，佢一直走，你買到升，佢賣到跌，話冇問題嗰班，知道發生咩事未啊

大把可能
structured deals delta hedge
hedge fund speculation
option fixing
IRS hedging

etc
N咁多可能
不過係你地眼中以為得接貨同平倉咁解姐

另回返之前有關平均家庭住宅人數數據：

1) 香港97時係3.3(人), 03時係3.0, 而家係2.8

以下係11年後的其他城市數據 (懶，唔仔細再查 )

2) 紐約/ 倫敦：2.5 - 2.6
3) 巴黎/北京/上海：2.4 - 2.5
4) 東京：1.9 - 2.0
5) 星加坡：3.2 - 3.3
6) 慕尼黑：1.8

你今日爆咗未呀?

同班平均學歷得i大既連登仔講到咁深入冇用架
日日匯爆樓爆港爆支爆
核爆都唔輪到佢地買樓啦
搵人講下yen平左定貴左 等佢地走多轉日本仲好啦

受教受教

走得好快
分分鐘今晚歐美時段又要接貨

唔通要見吸夠800億先有反應？
9up講得夠800就開始覺得有啲料到啦

其實今朝點解急升

我都想知，但知道的話我就應該喺IFC返緊工啦

今朝果棍咁應
果度都已經600-700億啦
之前MA出幾十億都係郁得幾點子

如果跟金管局一齊玩, 買入港元
賺加息, 之後又跟賣出港元入美金
係咪包賺
財色兼收

原本持有人仔
而家換做港紙
係咪最抵

好有錢又好得閒的話可以自己掛一籃子貨幣

如果銀行結餘無晒，拆息勁升（銀行間水緊），然後銀行唔再借錢出外，就會出現通縮+資產去杠桿。

香港人對「去杠桿」完全無awareness...

就係唔識玩財技

但仲有一萬億外匯票據, 要去到拆息勁升好難

如果票據都郁就好玩啦

今晚金管局有覺訓
美國office應該都唔洗出手

無事啦

7.8484

All in啦,一野轟落去

樓爆

其實應該得銀行先會買返港元
唔係邊個會燒錢幫你接

留名學野

原來1個月HIBOR 用一日就升左3點子都係"唔點郁", OK,明白了

香港時間18/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.15464
1 星期 0.42286
2 星期 0.60000
1 個月 0.91179
2 個月 1.14929
3 個月 1.32071
6 個月 1.61179
12 個月 2.12756

香港時間19/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.15000
1 星期 0.42607
2 星期 0.71857
1 個月 0.94982
2 個月 1.16804
3 個月 1.33661
6 個月 1.62639
12 個月 2.14374

7.8487
have a nice weekend

遲遲唔跟美國加息
係咪為左落黎買樓班支那人

支那落來買樓要供咩！

7.8478 now

今日唔洗接
做過假象 要引升股市
睇好戲

10年美債又上到2.9，有啲不詳預兆

本來唔係話怕 flattened 甚至 inverted yield curve 咖咩？

咁大數目 一定係大戶/基金 走資 轉美金啦

咁係因為今日一買買左100億姐

引牛就大戶走先

都唔好話HKMA訓得著。12個鐘前果一大棍果到去7.8442, 而家已經返返去86。速度不變的話，20點子應該三點幾就爬晒。所以陳德霖今晚訓覺前都係著返尿片安全啲

跟住劇本走，佢仲定過你

根本就係 講賭爆煲既 笑死人

香港人覺得樓同港元冇關！只要加息資金就會返黎 壓測下點會爆，過到壓測得天下 唔明咩叫去杠桿嫁啦

想問下咁既情況銀行d定期存款利息係低左定會高左？

今日做乜大升？

升

你覺得幾時會轉勢？

去杠桿同樓有咩關係

又唔會借借下唔借比你

加息周期仲點會flatten / inverted???

你睇下呼吸plan嗰班 你冇錢還咪call loan

一蚊美金一呎

依家仲仲未，但走資已經係可以肯定左，唔好同我講套息，套息都係走緊，要等到加息，如果資金都唔返黎，就真是轉勢啦，但到時銀行又會同你講冇事嫁啦，加息加到資金返黎就可以 但加息對經濟影響有幾大冇人會同你你講

如果你係講緊recession + tightening 就有機會invert既
但係暫時fed都只係tightening, 只係短期加息搞到short term rate上左姐
講到inverted curve我相信應該唔會掛

今日㩒低左，睇下呢幾日上唔上返7.85

唔關事... 年頭已經有講美國已經有人開始怕加息會反而導致衰退。同時2年美債對10年果個差距又真係愈來愈細，一年前好似差成110點子，3月得返60點子，今日得唔夠50點子，創成10年新低，都唔好話完全唔駛理。

我地香港人從來唔怕加息

換言之，恒指不一定因銀行體系結餘上升而上揚，也不一定因銀行體系結餘減少恒指就必定下跌。 正如恒指在2007年升至31,958點這個高位前後，當時的銀行體系結餘僅為112億元水平，仍遠低於2004年結餘高位，因為2004年銀行體系結餘一度高見550億元。

原來百幾億都夠 ，再睇返當時利息

我知一直有news 講
但衰退都好睇economy本身既情況

依家fed收水但economy slightly boom
真心唔覺得之後會invert

你真係覺得好多人大拿拿拎成球首期借8-85%買6-7百萬，會唔識計數上車？

搵返１９９９年舊新聞：

總結餘的變動預測

香港金融管理局發言人提到金管局今日公布預測總結餘會進一步減少17.05億港元時指出，這主要是因為發鈔銀行買入美元以便就應付農曆新年假期前夕的季節性需求而發行的額外銀行紙幣提供支持。金管局今日根據兌換保證售出合共2.2億美元。因此，預測銀行體系總結餘將會從2月19日的7.39億港元進一步下降至2月22日的負9.66億港元的水平。

與往年一樣，銀行紙幣流通數額在農曆新年假期前夕大幅增加，增幅約為190億港元左右。總結餘的跌幅遠較銀行紙幣的增幅為小，換言之，發鈔銀行以本身所持美元提供部分的美元支持，其餘部分則向金管局以外的市場來源購入美元來提供支持。整體貨幣基礎和相應的美元支持均有所上升。

與港元銀行紙幣發行有關的資金流出，預期會隨著公眾在農曆新年假期後把過剩的銀行紙幣存入銀行體系後而扭轉。相信當金管局開始購入發鈔銀行為贖回負債證明書而沽出的美元時，總結餘便會回升。

香港金融管理局
1999年2月15日

你老味原來負數都可以 不過個陣利率去到1X %

你以為真係冇啊 身邊已經有幾個fd咁做，你首期就得咁多，唔通真係攞四百萬買200呎 講緊6-7萬唔係咩豪門啊，正常人嫁炸

果陣都未行QE

個spread 掂親0都無好結果。。。

但係唔少人係按左老豆老母層樓去比首期?

呢d真係on9唔抵可憐
按黎玩呼吸plan

而家咪開始去QE

我意思係以前都試過百幾億 即係百幾億結餘都算正常水平 (負數都試過)

要驚等少過一百億至驚都未遲

問資產貴唔貴，人們就話因為QE所以唔貴
問銀行結餘多唔多，人們話多，唔洗理QE影響

同意，主要係居安思危，唔想美國經濟衰。始終佢加息收水同時做，其實難度係高咗。美國啲生產、就業、採購數據雖然整體都算好，但工資增長上年尾開始慢返，就業職位數據剛剛果次又忽然遜預期都幾多，之後佢個勢又似堅攤長來打貿易及貨幣戰，一次咁多心，都係會希望佢小心啲 (雖然對佢都有信心... 但我仙都唔仙，所以都只係食下花生 )

我反而唔係好明美元近年長期走弱個勢... 我成日唔係好喜歡用政治考慮甚至輕度陰謀論去理解呢啲事，但如果唔用呢啲角度，我又實在唔明呢年幾佢跌乜春

按得呢D就唔會玩呼吸plan

但加息效果就變左DOUBLE

其實歷來
美國加息美元都係跌架

要賴債最好既方法就係貶值港紙跟貶，資產點會唔升

咁我都知現實上加息同匯率個關係有好多時都(唔止滯後而係)唔跟，但美金上年咁樣跌咁成1成有多我就覺得有點莫明其妙，明明都無咩嘢發生... 話就話主要係因為對歐元貶咗所以DXY都跌囉... 但唔係econ出身唔係做finance，所以到咗自己理解極限

nonono，係港樓港股自動gogogo

真係反轉就真。大鑊...

年輕人「靠父幹」買樓 劉怡翔：兩代人面對風險
2017年11月01日 17:30 即時港聞
AddThis Sharing Buttons
Share to FacebookShare to WhatsAppShare to WeChatShare to Sina WeiboShare to Email

立法會議員謝偉俊在立法會大會指，有調查發現45%的年輕受訪者擬透過「靠父幹」模式置業，而有銀行容許年屆55歲客戶延長按揭還款期至30年，變相鼓勵即將退休人士再按或加按自住物業，詢問當局有否評估現時涉及靠父幹模式置業的按揭貸款總額。

財經事務及庫務局局長劉怡翔回應指，父母透過抵押自身物業或將物業加按，以取得資金幫助子女支付購置新物業的款項，則有可能增加銀行體系的風險。一旦利率上升，或樓價出現調整，兩代按揭借款人都要面對財務風險。

他稱，根據金管局每月進行的住宅按揭統計調查，今年首九個月，每月平均涉及轉按的宗數（當中包括加按）有3100宗，比去年每月平均2200宗有所增加，但據金管局從主要銀行了解所得，轉按數字增加主要是由於按揭市場競爭激烈，銀行下調按揭息率並提供其他優惠，吸引現有按揭借款人士進行轉按，以減少利息開支，而涉及加按套現的個案只佔小部分。

被問到政府可否容許市民，將強積金部分供款支付首次置業的首期費用。劉怡翔指出，積金局正研究將強積金結餘，用作置業之用的政策方向，但指由於供款比例不高，因此僱員的強積金戶口，平均只有18萬元結餘，認為對置業幫助不大。

計埋轉按, 每月3100宗 唔知算唔算小啦

買喇買喇買買買買買買硬
買買下個個買個個有讚冇彈
冇買 就有難

首先 係因為歐元升左所以DXY 跌
DXY係comprised of a basket of currencies,其中以歐元為最多, >50%
特登login左bbg畫graph你睇

DXY上年到依家由103跌到89 = 15.7%
EUR由上年1.04升到1.23 = 18.3%

美金加息 對美金多多少少都有正面影響
所以相對比歐元, 個跌幅比較細, 實屬正常

另附上dxy definition

The U.S. Dollar Index (USDX, DXY, DX) is an index (or measure) of the value of the United States dollar relative to a basket of foreign currencies,[1] often referred to as a basket of U.S. trade partners' currencies.[2] The Index goes up when the U.S. dollar gains "strength" (value) when compared to other currencies.[3]

It is a weighted geometric mean of the dollar's value relative to following select currencies:

Euro (EUR), 57.6% weight
Japanese yen (JPY) 13.6% weight
Pound sterling (GBP), 11.9% weight
Canadian dollar (CAD), 9.1% weight
Swedish krona (SEK), 4.2% weight
Swiss franc (CHF) 3.6% weight

但同時都好多人攞晒父母d錢又加按層樓黎買樓
以前爆都係d炒樓嘅仆街
今次爆就累好多真心想上車而買樓嘅人

個個post都拉到去樓巿講
真係好多未上車等樓爆既年青人

每次爆乜爆物最大得益都係有錢個班，越有錢賺得越多，中產食晒屎，窮撚就繼續窮冇分別

條on9真係覺得呢幾年後生上到車都係月入10萬 有幾多借盡四大長老，加按，有幾多岩岩過到壓測。

多謝分享指教

之前無追開，巴/絲你應該係經濟金融相關工作？

係啦
唔係邊有bloomberg terminal

睇嚟又守唔住，我瞓先，金管就要通宵接貨

純吹水不問貼士不問冧把
你自己睇香港個股市淡唔淡 (in case 你講得+有睇法啦)？

淡淡又要失望了

即係有幾多？

到潮退個陣咪知

即係供款佔入息10 97佔30？

痴撚線，水人入局

個人唔係專家
但據我所知係OMDSR係計曬所有按歇
姐係「低位借5成」 「高位借9成」係同一堆數
所以有少少取巧 如OMDSR數字一直處於平穩發展 最直接反映係本地經濟向好
因為即使樓愈黎愈難買 後買樓既人供多左錢 仲有班人愈供愈輕鬆而打番勻條數
同樓市供求/負擔能力無絕對必然既關係 因為始終都係果樣野:有錢唔一定要入市
市民錢多 只代表再向下插時候 好快會上得番
有錯勿屌

成日用供款負擔講樓價唔會趺真係晒9氣

成日冇買過啦

小學雞論壇差唔多

升返啦無事啦

大鱷已敗走

7.8480 都好穩

7.8477 愈升愈有
冇事啦 升返哂

港元有支持

吳廣得

家下會唔會有咩中興手機大平賣?

等下
唔出奇
可能到時會出D樂視plan

用mean去計感覺上有bias, 其實有無median既數據?

係得支那同香港有事
金同yen唔郁唔出奇

20號

隔夜 0.14786
1 星期 0.42893
2 星期 0.76179
1 個月 0.97464
2 個月 1.21500
3 個月 1.36036
6 個月 1.64714
12 個月 2.15964

19號
隔夜 0.15000
1 星期 0.42607
2 星期 0.71857
1 個月 0.94982
2 個月 1.16804
3 個月 1.33661
6 個月 1.62639
12 個月 2.14374

hibor 上升, 所以港匯升?

正路係咁

香港《明報》引述上海商業銀行財資業務處總監黎健生表示，昨早有部分投資者平美電長倉，先行獲利了結離場，此活動讓港匯一度大幅回升。不過他認為，不少投資者仍每日賺取港美利差，故相信資金會持續流出，並預料當香港銀行總結餘跌至 500 億元左右，香港銀行便會調升最優惠利率。

中金發表報告，預料最優惠利率將在今年上升 0.75% 至 1%。不過摩根士丹利則認為，最優惠利率會否上升將取決於存款利率的變動，但現時香港銀行持有大量現金，低息的活期及儲蓄存款佔比較高，故未急於上調最優惠利率。

咁所以
美國recession之說, 如何成立?

中國死好多新興國家都要死
強國係乞人憎但係係世界上都有舉足輕重既實力

美國唔好衰退呀，等佢做世界警棍+帶領大家在wto向某國算大帳呀

但你正就點出咗樓價問題個起點: 香港樓價及其他資產升幅好多時唔係由港人薪金增長帶動，樓股升幅同人工增長勁脫節，呢個無咩可爭議

另一面，香港人成日為樓價升提供好多講法，例如大陸人炒呀，住屋剛需呀，父幹母幹呀，呢啲唔係唔可能，但重點係有時就算講到似層層及「見好多」都好 ，無相應條數去支持，其實真係得個講字。。。例如金管局及人口普查講，供樓者每月供款佔入息數12同15%，又例如上年外地人士來港簽買賣樓宇合約涉及金額有500幾億 etc

要討論甚至反駁，其實應該係以更精細更有解釋力的數來支持，或透過指出呢啲數唔精細唔全面的地方來反駁。。。

身邊啲朋友個個揾廿萬一個月，拎住七八層收租，我表弟都話佢啲朋友個個揾二三十萬一個月，香港真係好多有錢人

香港一個退休紀律部隊都有幾百萬退休金啦
中學老師又幾百萬
做Ibank一年bonus都廿萬啦
你有2 手電能, 上個月都派6000蚊息

香港真係好多人有好多錢

Libor 橫行成個星期
Hibor 升

港匯強番d 都好正常

其實呢d
香港人有錢 -> 一定會買樓 -> 樓價唔會跌
的論證

有d 薄弱

你講得無錯
事實上大把香港人而家有能力入市, 而家唔買只係覺得樓市貴

判斷唔到，要睇存款率，但又唔真剛需數(當係結婚同離婚數?)，又唔知有幾多新香港人掃貨，又唔知註港中資企業買咗幾多(4000間*10個=40000個單位?)，唔知有幾多人係拿按揭型父母幹(即係將新單位價值一開二由兩家人揹?)。。。

但唔覺得會加息加爆樓市囉。。。

乜都唔知
咁你個覺得點黎

因為CCL連升N週

咁香港未正式加息嘛

9月加就磨多半年

新做一按月供佔收入比例35%，實際平均供款佔月入12-19%，未供完按揭佔貸款總額50%，hibor仲要郁多0.75個最優惠利率先會有開始郁的壓力，每年住宅成交量先佔整體私樓約3%

應該咁講，與其話我係好友，不如話我係睇完我識睇的數據後有啲悲觀甚至絕望唔覺得樓會回成點，更唔好講爆唔爆咁長遠，咁大規模，咁急速突然

其實爆唔爆往往唔關散戶事, 求其一個超級業主覺得係時候收割放5000個單位出黎都夠製造拋貨潮啦

好似賣股票咁

有幾多人會一次過排上牌賣幾十億股票?

我覺得未必會發生

恐慌性拋售呢樣野好睇大環境，
講真新樓幾千個單位都超額認購，
5000個單位流出市場其實算碎料。

就係我唔識搵/睇/計果啲會反映樓市弱點嘅數囉

例如如果計到好多人都係叫老豆老母按樓借錢上車、好多係大陸(黑)錢、剛需唔係真係真係咁剛，咁就唔同。但懶+唔識，無法

算啦，而家港匯升返，樓市又Gogogo

入左個買家group, 個個都好有錢買樓，我都覺得想跌都幾難

有個fd做投行，佢都話未做呢行之前都估唔到香港人戶口原來有咁多錢，佢自己都覺得想跌都幾難

金管局兌換保證外匯交易係兩日後結算，總結餘預測可以畀銀行作好準備。
雖然預測係負，但去到嗰日最終唔可以負總結餘。
銀行一係賣美元畀金管局換港元，一係以較高息率以票據抵押向金管局貼現窗借港元。

1999年2月22日收市總結餘最終都係正:

多數股比樓走快半年
2-3月股市由3萬3跌到3萬，半年後就9月，又加息，唔好呀

港匯止咗血啦，等6月中FED再議息啦

無事LU今日

陳德霖今晚訓覺可以唔駛噏尿片住啦

我個3m三房套目標幾時到。

下世

結論

應該係銀行賺錢先啱。
金管局同銀行係fix左7.8 rate交易，權利係由金管局賦予比銀行。
當港匯跌至7.85，係銀行主動向金管局每7.8港元換番1美金，
銀行每換1美金賺0.05港元。此乃金管局為維護聯繫匯率比銀行賺既利息套戥。

個銀行體系結餘係淨計個三家發炒銀行定全部銀行加埋

尋日蘋果啱啱有段講解:

本港超過150間持牌銀行，每間都要喺金管局內，開設一個無利息收的往來戶口（形同支票戶口），該局化身「銀行既銀行」，做資金最後守門人。

每日各銀行之間，都有大量入數同出數需要，例如銀行A客戶向其借貸，還錢畀另一名喺銀行B開戶的生意對手；又或者銀行A同銀行B之間進行外滙買賣。當扣除哂呢啲應收或應付金額對好數後，各銀行戶口所剩餘的閑資，總和就是銀行體系總結餘。

咁點解金管局無息畀，銀行仲要預留千幾億元總和既閑資在戶口內？原因係為免交收風險，例如臨收市前有突變，要畀錢人但唔夠錢又借唔到，或埋錯數掙錢，其作用就等同一個人在支票戶口內，預留多少少錢，以防開票被彈一樣。

唔同意
我敢講下星期一定又試7.85
無根據
but i dont think its over

因為仲未追晒息差？

其一
第二我覺得今次只係上面平盤
你見個美電一落到7.8440就秒速比人買返上70 80
根本全行都係度speculate緊佢繼續痴住7.85邊
距離下次美國加息越近
而香港又繼續死都唔加的話
只會更貼7.85

而家似等高位再換美金賺息，好似係

你意思即係見個息差慢慢收，遠少少(幾日或一星期)果啲倉暫時食一食糊同睇一睇個形勢先？

啲人套戥普遍係涉及咩期數拆息？
而家兩星期或以上嘅港元拆息升得比較多，但隔夜HIBOR同美元Libor仲係相差成1.5厘

下個月又有新股 平安好醫生
呢隻野又會爆孖展，hold 幾千億港紙。
5-6月 又係好多中資股派一年一度股息。
暫時應該無事，要等下次美國加息先再走資

同問... 應該唔駛緊到玩隔夜咁保險吧？

我想問金管局入面既錢，16000億港元，係咪全部都係cash?

有無啲係股票，債券，甚至係樓宇抵押？即係會受市況影響變多變小

其實真心覺得上星期無咩事... 我理解成系統入面正常現象，而且現實分分鐘好多人/基金都不過喺依然留港然後左袋換右袋... 原本你個系統就係靠咁的方式嚟調節息口咖嘛，如果唔係就應該用返舊版聯匯...

美國6月加息之後果次就可能會開始有多啲嘢睇啦

應該有港股、外國股、外國債、外匯咩都有，唔會全部cash，但在投資時會考慮埋流動性同風險... 所以好似唔知上年就因為香港股票而賺咗好多

總結餘兌換保證 金管局係以7.75港元買入1美元、7.85港元賣出1美元，而發行現鈔嘅負債證明書就係按7.80港元兌1美元發行和贖回。

支持貨幣基礎嘅全部係美元資產，等值一萬八千幾億港元，而外匯基金四萬幾億中就會有其他貨幣嘅資產。

貨幣發行局帳目:

樓價要跌
唔止要加息
仲要大量市民失業先得

依家香港接近全民就業
息口加多兩三厘
可能每個月要供多兩三千
但係大部份人只要有份工做
最多咪勒緊褲頭頂住先
對消費市場個影響隨時大過樓市

多人失業先會令到個個無工做局住斷供
有工開嗰個都驚聽日俾人炒唔敢入市
好似03年咁幾十萬都無人敢買樓

7.8437 啦

19Apr
usd libor 1 month
1.89826%

新高位 但微升
比起Hibor 急升

1 month 息差已低於1%

根本望住息差就知咩事啦

上面講咗，粒OMDSR係全部供緊嘅人嚟拉，你擺埋佢同樓價一齊都證明唔到係入市良機，要新造按揭嗰粒先有意義

Call loan嗰到，你唔係認為供自住唔會比人call下話，銀行call loan係睇你down payment, term of mortgage, collateral, credit score (FICO), 你老豆負咗資產但係佢月月準時還錢就未必比人call,你想知就問恆生,呢個係銀行自己嘅考慮,但係按足九成又撞着97無咗份工(even 只係幾個月)嗰班就大獲啦

我唔concern幾時跌同跌幾多，最緊要供嗰個有衡量好我上面講嘅風險，風險越低就越難比人call loan, 話晒係自己身家無可能好似睇股市咁摸底估頂，反而你咁樣用啲數據法就好容易水到人唔理風險入局，呢個就係我話水人入局咁解

美國而家啲asset咁正，債又加緊息，tax cut 又推高啲公司營利

就算無走資，跟晒美國息都難啲搶得返啲資金

講真果埋銀行結餘冇唒對香港都係0影響，小事化大

即係個體系結餘係閑錢之中既閑錢

可唔可講下條太監

高汁

想問點知香港係咪真係有咁多美金

會唔會其實唔多，搏港元持有人唔會一齊換美金？

外匯儲備係全部現時港元流通量7倍，死心啦

唔買個風險同買個風險真係爭好遠

唔買，最多係蝕時間價值(簡單啲可以用樓價每年獲益減美國國債獲益)

買，風險就去到違約風險，利息風險，仲要睇埋自己份工穩唔穩陣

所以先話買自住樓最緊要睇風險同負擔能力，按到八九成都仲要買我個人就覺得好癲

點解OMDSR跌，但家庭負債佔本地生產總值（GDP）的比率由2017年第二季的68.2%上升至第四季的70.2%？

唸唔明點解會反比

其實有無嘢prove到係真
啫係有呢個機制，但有無人去跟同regulate，出report?

因為P loan 個% 升得快。

自己上金管局網站睇啦

到香港跟上2～3厘買，風險比較細

無人知真正香港加息，會對實體經濟影響幾大

以借30年計，每加1%，每100萬供多$560

平均借480萬計（600萬借的頂），每1%利息多$2600～2700

加2～3% 就係加息$5200～8100，唔係一餐飯咁簡單

再加上2～3年的息口已經可預計，如果到時加完都唔跌，入市就比較低風險

現在全民就業，加息對經濟壓抑，失業率上升都可預期

失業率上升會拖累人工

重要的是貿易戰，縮表點樣全球經濟，外向形經濟的香港一定有大影響

反而剛需自住呢個原因，更似政治的榥子

專家食屎個期咪就係d人驚香港跟美國加息所以跌囉

家下肯定加息, 連登專家反而更加樂觀

而家係望大陸上面個堆人仔走資，加息後就知分曉，ipo又有堆人仔資產變港紙計價

想問hkma 買港元個陣點樣燒到銀行結余？ 即係佢自己用外匯儲備既美元換返銀行結余入面既港紙？

討論好高質

Omsdr係金管局自己估出來嘅數字，同埋唔包財仔，財仔唔係金管局監管的

而且你個風險唔係利率度，係樓價度。當財仔按嘅盤有事，先會影響到你呢類買家

吊你老母 連70%政府係點計都唔知就話高

人地用收入中位數重要供20年計出黎嫁
咁既收入過唔過到壓測銀行借唔借呀？

事實數字係佔收入接近30%咋
有樓果d不知幾輕鬆

但個70%係用一年gdp 計喎

我記得財務公司唔受金管局監管
所以所有發展商借出既按揭，只要係唔經銀行，都唔計入呢個數字

認同呢度講樓爆既多數係無樓既人

但係認同香港係要爆一爆 美國經濟太好 中國受制裁下經濟好得去邊？ 中港經濟關連度咁大 一冷一熱又係易出事既

理論上仲可以向財仔以私人名義借
不過其實銀行都會睇到，相應無我偷雞按幾次或私人借又瞞得住銀行

比你係美國佬會點做
係香港借盡港紙黎沽啦

又講多次
美國加息唔等於經濟好
根本而家玩緊剪羊毛

倒返轉講
講樓唔會爆既又係咪有樓係手唔願佢跌？

今日港元強番啦

唔關事。樓只會升唔會跌。

無論加唔加息都好 美國經濟係唔差 我見唔到經濟轉差

唔係話樓會跌 而係美十年期息已經接近三厘 如果以買樓收租黎講根本唔現實 真係再博升值？ 我會計下回報先講 無有錢人係傻佬 唔會追一d風險高既資產 所以我先覺得投資者會少左好多 變成用家市 就好睇社會整體負擔能力

太短只有trader會玩

客想玩都要間bank肯受你
你太短, 1d - 1w
基本上無人彩你
因為bank無得濕腳, 唔會比人做
除非你超大客要同你manage relationship
trader開價比sales要bid offer spread + small margin
sales開比rm要spread
rm開比客要spread

一個月都唔係多錢賺
除非你幾十球美金
一兩球美金都無咩錢賺

trader的話就肯定會玩隔夜
客的話一般1-3個月

收唔返既意思係會停縮表定點？

我無意加入大家樓市討論
但係大家睇加息只係睇緊"每個月供多幾多"
記得有D人係投資
投資就睇回報
有D人就收租, 交息, 賺層樓

首先, 租金近呢一兩年係點行, 大家有眼睇, 唔講私人樓, 吉左既shop越來越多, 多少都有D indications
第二, 如果加息, 你相對回報係會細左
你仲未計其他maintainence cost

我相信兩者收窄對樓市都有一定既影響力

不喜勿插, 我真係唔想加入自住同租租任何一派

樓上講樓同貿易戰都係講開又講，我其實由頭到尾都係八卦息口，縮表，匯率問題

香港樓市遲早步向視有樓如糞便既年代

需求咁大，好難喎

唔好令我失望喎，等住入三房。

呢個真係同香港人個投資(世界？)觀有關。先唔好話好多人玩股玩動物收音機日日都有勇者求救。香港人好多都無債券呢個概念，覺得好危險好難，而樓又好似真係長年昇，慢慢港樓對港人變成無風險資產。。。

到時 你都唔敢入啦
日日跌一千點
跌夠十日都無人敢買啦

最大股東大家都識

布卜奇
#182475
講得好 跟

善用政府工優勢，
有需要時攞埋Housing都仲得。

股票唔食得，但樓就可以實際住大左。

lm

歐元仲買緊債每個月300億歐元
美元收緊水..十月到而家每個月100億鬆啲美元
睇返個現實啦。啲錢仲係量寬緊嫁

再者呼吸plan有幾多。佔每年新做按揭成交有幾多？
唔好聽報紙佬話啲呼吸plan唔使壓測咁著數啦
你去問下間發展商財仔。一樣係要壓測

做政府 等拎綠表算
你地唔好爆住
排到有綠表 再爆埋
80萬 買樓不是夢

綠表要pt 21樓下 ，
我無機會囉。
況且綠表都係買未補地價居屋，
無咩價值。

樓爆嘅話直接私人市場入三房仲好。

唔計投資，戶口有幾百萬cash連saving，QE前10個人可能先得2個，依家10個人入面可能有成6-7個

流咗入市民袋的錢已經收唔返，銀行政府夠唔夠膽劫走戶口入面啲存款?

個人覺得，港樓近排係咁升已經脫離經濟現實，變成盡顯人性貪婪的投資 (或者需要?)，上車盤都升到500萬，如果升到過600萬，首期已經要240萬，早排80後兩公婆一齊做先夠上車，90後兩公婆直程玩到冇份玩，除非有父幹或者好叻仔叻女

再者，有樓的話根本唔想平賣，依個勢頭我可以開多100萬都有人接，點解仲要平俾你? 我同你好熟咩? 你唔夠首期關我撚事呀?

如果港樓有超級大戶，有put option或有程式沽盤都有機會再好似97-03咁大冧嘅，可惜現實唔係，冧3成已經偷笑了

所謂「收返之前放出黎既錢」的意思係資金成本上升（加息）

無諗過買樓投資
自住算
投資唔會買樓
因為流動性太低
我買高息股仲好

揸美金

其實由頭到尾屋都係用來住
不過香港同埋啲蝗都係乜都炒

事實上只要啲錢唔係投資或者借返嚟，都冇得因為加息而收返

點買債券？

係呀

大家有留意既話，ma日日接接港紙果幾日，ibond就日日升。

港匯升返果幾日，ibond就打回原形。

全線拆息 急升 但港匯再慢慢掂7.85

應該同十年美國國債上升有關？

LIbor 1.89711
Hibor 1.22393

Diff 0.674%

套息盤收晒皮

港匯轉唔轉強先？

挾番上 7.8477

頂到咁耐

完ipo 孖展係咪會升得好快？

一個月hibor上到1.3

息差收窄到 <0.7%
carry trade 應該少左好多

但港匯都走弱...
真係無走資？

睇下下月IPO 完， 拆息會唔會回番
息差再大...再燒過

其實真係要睇有無走資，應該要睇港元基礎貨幣供應量及體系中外幣存款量。但個數好似一個月先出一次，所以未睇到

正常會
一下子無左幾千億港紙demand 你話呢

好期待

巴打有冇發現美資公司業績期後

多左資金調返美國做回購／派息

但虎兄，今次抽好醫生反應好似唔係好熱烈喎，香討啲人仲呻息貴唔多想借錢抽，你點睇

真係等埋發叔

中國平安保險(02318)分拆的平安健康醫療科技(簡稱平安好醫生(PAGD))(01833)認購反應進一步升溫,據12間券商,累計為其借出1416.4億元孖展額,相當於公開發售集資5.7億元計,超額認購逾247倍,這個平保「親生仔」次日孖展借出的金額已超過騰訊(00700)「親生仔」閱文(00772)孖展截止時的1253.2億元,故有券商估計,平安好醫生有力超越2008年3月中上市的中鐵建(01186),成為本港史上新股新「凍資王」。

自

未必.. 6月有小米上...
資金未必咁快走晒..

睇你拆息抽到有幾上，至少而家都無壓到港匯好低

???
【平安好醫生】孖展今日截飛累計借逾1500億｜香港01｜財經快訊 - HK01

Libor 1.907%
Hibor 1.3%

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

套息執錢

人民幣換港幣，港幣換美元離開香港。大把人仔換成美元，香港外匯儲備洗劫一空。

其實有時間睇下出面20萬個post 啦，唔好再圍爐打飛機無港爆樓爆喇

你全家畀狗屌呀

睇唔明你寫乜